# HW1 - ES6-classes

## Answers to theoretical questions

1. _Поясніть своїми словами, як ви розумієте, як працює прототипне наслідування в Javascript_  

Наслідування в JavaScript суттєво відрізняється від наслідування в інших мовах програмування і базується на прототипах об'єктів.
Суть такого наслідування полягає в тому, що наслідуючись від інших об'єктів, об'єкти-нащадки мають доступ до властивостей і методів батьківських об'єктів, а через них до наступних об'єктів далі по ієрархії. Це реалізується за рахунок вбудованої властивості об'єктів `__proto__`. Таким чином, звертаючись до неіснуючої властивості в об'єкті-нащадку, JS буде шукати її далі в батьківських об'єктах, аж до моменту, коли така властивість буде знайдена, або доки не перевірить всі прототипи вище по ієрархії.

2. _Для чого потрібно викликати super() у конструкторі класу-нащадка?_  

Функція super() викликається тоді, коли є необхідність розширити або змінити властивості батьківського конструктора у нащадків класу.
Якщо такої необхідності немає, то super(), як і конструктор класу-нащадка використовувати немає потреби. Важливо, щоб super() викликалася першою у конструкторі, а вже потім додавались/змінювались інші властивості.